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Lenguajes y Compiladores Segundo Examen Parcial 2018

1. Considere la expresión e = (λx.λy.x(e0y))(λx.λy.y(xy))(λx.λy.y). Para cada evaluación
(normal o eager) determine si se puede de�nir e0 de manera que la expresión e no se
pueda evaluar (o sea no está de�nida la semántica big-step).

2. Determine si es Verdadero o Falso. Justi�que su respuesta. Enuncie todo resultado teórico
que utilice.
a) Si e→∗ z entonces e⇒N z o e⇒E z. (Aquí z es una forma canónica).
b) Si e→∗ e′ entonces [[e]]E = [[e′]]E.
c) Si existe z′ tal que e′ ⇒E z

′, entonces vale la regla β, o sea las expresiones (λv.e)e′ y
(e/v 7→ e′) tienen la misma semántica eager.

3. Considere la expresión e = 〈(λv.e0)e1 , 〈e2, e3〉.1 , e4〉, donde [[e0]]η = ιnormz y [[e4]]η =⊥D.
Calcule la semántica denotacional eager y normal de e.0, suponiendo que v /∈ FV e0.

4. Considere el programa aplicativo normal e = rec(λw.〈1, 〈w, 1〉〉). Calcule de manera
detallada la semántica denotacional de e.0.

5. Considere el programa aplicativo eager
e = letrec w ≡ λx. if e0 then 1 else w x in w (2 + e1),

donde e0 y e1 son expresiones cerradas. Analice todos los resultados posibles que puede
asumir [[e]]η, en función de los resultados que adopte [[e0]]η, y [[e1]]η.

6. Enuncie y demuestre el Teorema de Sustitución para el Cálculo Lambda Normal .


